點解東亞人全球最高智商，但改變世界既事永遠都冇佢地份？

係咪崇拜儒家思想既後果？
槍打出頭鳥 盲從尊師重道

咩電腦 飛機 太空船 互聯網 工業革命 智能手機

全部都冇佢地份

個智商擺左係到 對人類冇貢獻

見到港父自拍電視機都高智商既人

唔敢打破規則

儒家思想 謙虛

因為東亞人智商高係東亞人自己幻想出嚟

光纖之父高錕

好大隻

因為改變世界係睇智商最高嘅個幾千人

日本既發展都唔差
同時都要睇社會肯唔肯栽培
本土賺唔到錢自然少人有興趣搞
如果講支那就將啲智慧拎哂去發展新四大發明

都叫做改變少少世界
但對比 飛機 互聯網 電腦 依d層次級改變差少少

究竟中學後去咗外國仲算唔算東亞人

算
但我講既電腦 互聯網 飛機
係層次級既改變
光纖唔係依個級別

用iq test黎定義智商本身就on9
智商本身同社會貢獻又未必有必然關係

支那人係化學方面好高成就
皮鞋變牛奶
假雞蛋
大頭奶粉
仲有最偉大嘅發明地溝油

武肺咪改變世界

教育方向

因為外國叻同蠢嘅人洪溝咁闊 亞洲人相對窄啲

認真答 教育配套未跟得上歐美堆超級大學
但智力就肯定亞洲人高 你睇美國奧數國家隊九成大陸仔嚟

就連武器都係西方人

玩左幾萬年冷兵器

比西方人整左把洋槍出來 變成熱兵器時代

後來全球玩緊槍個陣

佢又整個核武器出來

東亞人只係識做跟尾狗

有成幾千年歷史
咁多時間發展 完全係冇撚用
拎左d時間唔知去發展d咩

因為起步遲囉 你諗下日本二十世紀先最到追西方文明落後成一百年

樓豬似係想開post屌儒家

人嘅質素同文化都大影響

如果比日本人有美國國土同資源

相信佢地勁過美國

因為欠缺創意

我講我認為既原因姐

因為一國兩制之下香港人失去左殖民時代有既各種自由
受到壓抑既人冇創造力，冇創造力就來來去去都係
超英趕美
世界霸主
金錢主宰一切
識人好過識字
槍要對準出頭鳥
教識徒弟冇師傅
智識分子係唔好
人唔可以太聰明
愛國愛黨
興盛期之後一定係衰退期
大國要掘起 （但係冇為世界帶黎好處）
之類

咁大中華文化圈喺比較後期先反展科技。

如果係以前讀AL既同學，讀中化有一個chapter讀中華文化點樣唾棄科技，話係奇技淫巧。覺得做呢啲小聰明唔夠腳踏實地，係走捷徑。自然無乜呢啲。

詳見：
劉君燦《傳統科學的過去，現在與未來》

日本係勁

但佢發明來講 有咩係改變世界？
佢地發明好多二維碼依d改善世界發明
但改變世界 真係唔係好諗到

有份 沙士 武肺

智能電話都係2010先開始改變世界啦

亞洲人完全有可能成為發明/發展智能電話既第一人

會唔會係高智商嘅人係會傾向儒道佛，蠢嗰啲悟唔出個道理所以曲解？例如愚孝

因為智商同進步冇關連

科學係唔打唔撞有規律既結果再記錄出黎既解釋

所以外國都有啲論文幾十年後會被推反

愈聰明愈自私怕事

中共做左咁多嘢，點會無
令世界更差都叫改變丫

五千年先得孔子孔明
D天才去曬做謀士緊係冇改變世界力量

因為改變世界係需要超過智商既幾個人

智商測試係鬼佬野喎

最新一份研究都係東亞人高

因為智商同進步冇關連

依個係結果論後之後得出既結果

個post就係想討論點解咁高智商但冇進步

d平均智商 年年全球幾十個機構都有做

猶太人先係最強人種

馬雲

你咁講其實唔公平
東亞國家人材外流令產品唔係東亞發明
但科技嘅development東亞嘅人係有份參與

莞式ISO

德意志人表示不服

只係你對光纖嘅無知
你以上講嘅嘢冇光纖就已經到頂冇得再突破

奴性重
奴才走狗雞出口大國

講緊發明wo 0>1
你之後改善都只係 1>2

差好遠wo

我國秘寶咪 木牛流馬囉

因爲外國係鼓勵創新，鼓勵打破現有局面，

亞洲人係鼓勵將現有科技同制度推至極至，而唔係諗新野。

所以外國會發明新野，但亞洲人會將呢啲野做得比原創者更好（但唔會有新既發明）

例如互聯網係美國佬發明，但玩到互聯網出神入化（電子監控，訊息管制，網上商業）既係大陸佬；又例如美國發明汽車，但係日本人出既車而家係多人買同quality 好過美國車；仲有美國發明午餐肉，但將午餐肉菜式煮到出神入化既係韓仔

「唔好搞咁多嘢啦」

0>1
同
1>2
既分別

唔講政見 拜登上左之後 習帝撚爆美國啦仲話冇用

鋰電池 LED 光纖你又話唔計
其實而家科技發展都係越嚟越專 唔會下下由陸地飛上天咁groundbreaking

二十一世紀至今最出名嘅科技
blockchain crispr 3dprinting AI 你聽落去咪又係話好渣 只係幾十年前互聯網 電腦 生物工程嘅進一步應用唔夠groundbreaking

一標奇立異就會比人改正/排斥

咁有咩實體貢獻?

計撚完條數但冇套出黎應用係現實中都當勁

唔怪得人類退步緊

紙上談兵，係張紙打贏杖就當神咁

如果你手機都計，咁其實任天堂都改變世界用電子產品打機係日本仔搞先。

另一方面我諗你underestimate左光纖嘅影響力。你可能太細個未用過電話線上網，以前上網速度係講緊最快56 kb一秒，平均係10kb左右。即係1 mb要load 成分鐘。仲要係講緊yahoo香港local server。

用電話線去其他國家係非常慢，真係打緊長途電話咁樣。你可以用電腦嚟打台服打美服LOL都係靠光纖。

今日互聯網咁成功一半功勞都係光纖，以前嗰個垃圾網真係冇人用架

冇光纖 今日仲係可能用打電話黎上網

岩岩先制裁左10幾隻狗

岩岩先開波 講到完左咁

驚西

0>1
同
1>2
既分別

你地唔係以為一樣呀

越聰明越貪心
好多貪污

你肯定佢地無份參與發明？互聯網我已經知有日本人份wo

講到尾都係上到網

我諗樓主誤會咗光纖係平時講光纖入屋嗰啲無聊嘢

光纖本身係個發明，唔係改善個互聯網，係一樣independent硬件

冇cable 線 高錕都唔知咩係光纖

互聯網

唔識就唔好評啦
無光纖出現, 你仲用緊NOKIA 3310咋
拎埋諾貝爾物理學獎話唔夠層次
咁點樣夠層次?

咁你覺得1980年後有咩發明係0-1 直接創造左一個新龐大產業出嚟

咁你都講哂呢三樣啦
仲有啲咩係呢個級別呀

你上面啲例子都唔係一兩個人發明而係幾條team每team負責某啲part咁喎

佢最多係改變左速度啫

因為智商只係量度邏輯推理能力
同其他能力例如創意係冇關係

你先至係分唔清

如果你話光纖唔計係新發明
咁飛機都唔係新發明
飛機之前就有滑翔傘，又要有引擎系統，又要有鑄鐵技術，又有螺絲。

全部嘢都係一層build上一層㗎啦

教育制度問題
我個人認為支那同香港人普遍要麻目跟著個syllabus讀
變相眼光好淺
唔會think outside the box

均值最高咋

霍金講過。成日提智商果d都係loser

如果講到10幾20樣
就變得普通料啦

咁係依幾樣野 完全改變左人類生活
就好似玩左aoe升左個時代咁

你都on撚尻網速快左都唔知助長左幾多發展啦

睇錯東南亞

又攞高錕教授打飛機香港人醒未，高錕係受英國教育，係英國公司工作，飛明光纖係英國做野嗰時，連個專利依家都係英國關你香港人撚事咩

我讓佢單手單腳都揪蠃依件廢老

bitcoin好似係日本人發明

最主要係因為科技落後左一百年

因為東亞人成日走精面 諗縮骨野
自然智商就會高

PlayStation

拿 佢就做左個例子比你睇 東方人相對鐘意批鬥 標簽唔同人 人性令思維模式狹窄

樓主答下我？
係咪1980年後人類停滯左四十年

咁咪係囉，你自己都講左已經無呢個級別既野
咁你問講黎把撚咩戇鳩
你自己有預設立場仲出黎問人

就算高智商都唔一定有creative

一個極聰明嘅人去揾成班白痴著數，順便發展經濟
一班聰明嘅人用盡方法去表達自己睇法，互不相讓

平均高係無用，十個八個特別高就已經足夠改變世界。
最大嘅壁壘唔係智商，係成個社會對才華嘅重視程度。

唔識就收聲

夠有”研究”話用pc打機智商最高啦
成日拎呢啲研究打飛機做乜？

事實就係白人帶領緊人類上火星
而黃種人既”研究上最高智商”
令到黃種人迷信當科技
科技當迷信

其實智商測試無咩可信性，PISA年年都係亞洲玩哂，但係人都知亞洲識刷分，唔通真係信亞洲教育係世界第一咩

答案

下，我屌你老母
無光纖互聯網，電腦有撚用呀
on 9仔

樓主根本弱智
你講咩佢都會答你個樣野唔關事，呢樣唔夠勁，無真係改變到

級數變化真係冇乜
人工智能羅

關儒家咩事

你唔識唔代表冇 淨係日本都發明過好多專利同創造工業奇蹟

半導體入邊有樣絕緣材料就係一間日本味精廠發明依家大全無界半導體都係用佢，仲未計九成半導體材料都係日本專利，港豬呢？納米樓啊？申請專利未

講緊咩 你睇返個內文先啦

我最近睇過一篇文章
話要比gifted child 變成 child prodigy
最緊要係比佢有獨立空間
但香港同支那由你細個已經不斷逼你讀書做好撚多功課補好撚多習
根本唔可以令人成才

因為改變世界同智商冇絕對關係

轉哂做美藉啫

教育制度僵化
唔鼓勵跳出框框
所以平均值會高過西方國家

制度同性格問題大到智商overcome唔到

下 電腦冇光纖=冇用？
你智商有冇20？

因為每一次改朝換代新話事嗰個都要推翻之前嘅成就重新發展自己嘅 啲重心又唔同曬 變咗所有發展都傳承唔到同好慢
利申 9up 唔識中史

正式宣布樓主根本青山走犯弱撚智
此討論已完

創意唔關智商事

奴性

56K非常夠用了

因為蠢既永遠居於高位

智商商有咩用

你覺得習總同金正恩智商好高咩

你走啦 完全唔知你講乜

香港
點走精面
點炒嘢
點剝削其他人

““點搵錢先重點”””
唔搵錢嘅行為
例如發明嘢=戇鳩

因為活用唔到囉 考試高分有春用

幾千年歷史
係咪畀支那歷史書洗左腦

奧數
計數叻 唔代表咩
諗到萬有引力相對論嗰啲咪又係所謂鬼佬

平均最高唔代表個體最高

100個香港人拎80分都比唔上一個美國人拎100分 特別係科研領域

睇財力

亞洲人IQ高係農場新聞嚟

咁樓豬講東亞人，高錕的確係
定係你嘅definition係只要係受西方教育就唔當東亞人

現代文明由西方主導

我覺得智商高 有好多種
創新創意爆錶
記憶分析簡化點滿
例如一架車速度比較慢 但佢流線型
加埋外在因素例如風速咁 仍然有機會嬴 而且可以嬴好多

正解

係多元智能理論下的確唔係好關

我智商至少有20
但你條撚樣一定負20以上
先會覺得光纖係次一級，只係提升速度

其實你知唔知有幾多嘢你平時用緊冇光纖係做唔到，唔單只上網，好多其他科技都因為光纖而加速發展㗎，如果唔係點攞諾貝爾物理學獎呀？

你自己google下IQ test嘅範疇先啦醫生
你用咩去評估「創作力」？

東亞人啲智商係攞黎限制自己發展

證明創科最重要嘅未必係個人智力。

根本係弱智仔扮智者

你知唔知你自己講緊啲咩
你侮辱緊dr.高同自己嘅智商
冇佢你上面講嘅互聯網電腦
甚至而家所有嘅科技公司技術隨時倒退10年
學人開學術po

無光纖

唔會出高過720p mon, 相機唔會高像素, 唔會有cloud streaming, cloud gaming

因為網速唔夠快

無光纖呢個backbone 根本成個互聯網(同周邊)都近乎發展唔到

熱兵器最早係東亞發明喎

當時中國飯都冇得食 點諗科學呀

記唔記得小學畫畫比賽 仲有中學生新發明果D
全部係為左製造話題
發明既人 幫整出黎既人都唔係佢地
只係將個名譽讓比佢

呢樣野已經俾共產黨打破咗啦喎

因為越聰明嘅人就越會揀一條安全嘅路黎行係唔敢冒險嘅
大把聰明人都只係幫李嘉誠打工呢啲人唔會夠膽冒險突破

屌你行路夠可新界出九龍咁你唔好坐車啦, 正on9 仔

捐返入你老母個西度啦弱智仔

古中國文化太早熟
結果幾千年淨係玩封建主義
重農業 儒家 輕工商業發展

根本就係風氣問題
成個社會都講錢 梗係搵錢至上啦
而且科研要用好多錢去研究
成果可能係零 醒少少都唔會放錢落去

你睇美國研究火箭果班撚屌
係爆完再泵水 再爆 先有
而且果陣就係全世畀鬥緊快既風氣

無光纖你仲用緊56k上網

人工智能都只係由電腦改善下1>2
咁唔通你嘅結論係咪1980年人類變哂弱智無能力創造電腦飛機呢啲劃時代產物？
你明唔明人類科技就係不斷一層一層build上去 有啲嘢發明左後世無得再發明係好正常 唔係咩能力差距

根本智力測試有缺陷，可以靠練習提高成績，已經有人實證左，美國而家慢慢都開始減少智力測試作為入學見工標準嘅做法
我睇過本書，以前係美國有人做過research揾左幾廿個天才神童，之後幾廿年後再睇翻佢地撈成點，結果都係得一半左右係成功人士物理學家嗰啲，其他同普通人無異
講緊全係智力140以上
更何況智力高同有智慧創新文化係兩回事

真
條問題既答案就係依個留言

智商放係維穩
睇以前支那咁多似有外人嚟都玩鎖關都知咩事啦

冇冒險精神

一陣條弱智仔只會以為光纖只係上網用 其他咩都唔係

同電腦機器一樣，運算能力快，但缺乏個人意識

仲有將爆炸技術應用落所有物品

仲可以用黎detect stress, vibration, frequency
其實用係好多地方，例如大橋，列車，鐵路
叫Fiber Bragg grating你可以google下

佢有冇20我唔知
不過你一定連20都無

失敗機率太高唔敢搏
反而對個機率認知低嘅人會搏
久而久之一堆人失敗後就會有人成功

樓主係弱智，此post已完

改變世界咁辛苦，蠢人先做

但速度提升唔一定靠光纖 先有下一步
例如而家頭頂星鏈都有1000個
佢地技術同光纖無太大關係 比起有線 無線而且無太大死角

智商咁高又如何，嘛又係求穩定打工，人哋真係用自己人生去豪賭，你見到嗰啲就係賭贏嘅人

改變係做出黎，唔係jai諗就得

佢都係留美派，都算美國人

超英趕美係人地開左個範疇
你就去抄人技術想趕過人
人做晶片佢做晶片
人做電動車佢做電動車
人做smartphone佢做smartphone
永遠都走唔出人哋嘅陰影
自己做一樣野俾人跟返轉頭

冇知就唔好大大聲講出黎

你試下蒙古人全面佔領歐洲, 西方科技要倒退幾耐.
以前宋朝明朝初期科技係領先西方, 經歷兩次滅國基本上都失傳哂

皮鞋變牛奶第一次聽
鍊金術師大國

其實樓主有咩科學同歷史背景？
近代歷史又唔知 近年科學發展模式係點又唔知
只係識預設立場無論據support

因為奴性重

文化同教育出問題

儒家思想係保障封建制度
確保階級觀念可以上行下效
從而建立強權統治

儒家思想無坐何傳統美德可言
只會愚弄人民

唔洗申，得腥港有人買

猶太人先係最醒

文化好大影響

樓主根本唔識，仲喺度死撐

日本偷襲珍珠港跟住比美國炸到仆街唔算咩？

樓主俾人屌到走撚左
弱智仔通常都玻璃心

呢啲可以練習的，而且其他好多香港人都做iq test 之前都玩過果啲iq test既提目第二次做自然高分啲

人唔係個人，係群體一部分
日本韓國終國以前而家，啲集體文化嘔心到
儒家

平均最高 = 一班差唔多水準既人係度鬥黎鬥去

平均低,但有一兩個高到痴線既 = 可以帶領全國

你知唔知原子彈都有華人有份參與做研發？

成個亞洲最大問題就係發展得太遲

推 樓主又柒

“儒家好垃圾 亞洲好垃圾 西方好犀利yeah”
其實樓主都係想聽呢啲echo Chamber姐

邊個話改變世界係要智商高？

呢個本身都係謬誤

劣根性，用盡民族智慧去複製人啲野，之後用國企同資源無限做爛市

笑撚左

yeah....加埋無胆

東亞人現實主義 無冒險精神 追求近利
正如香港人唔會走去做科研 首先自己搵唔到食 商人亦唔會投資 環境亦唔合適

拎埋諾貝爾都俾你話唔夠層次

點變
用魔法？

呢篇文答晒呢個po既問題
加上collectivism就係會抹殺creatitvity

「中國科學落後的原因有很多，你認為哪些比較重要？

第一是中國人「重人事而輕物理」。

中國文化的基礎是「河谷文化」，人們長期定居一個地區發展農業生產，自然環境變化不大，多見人鄰，少見樹木，這做成了中國人「重人事而輕物理」的性格。所以，中國思想家觀察事物，多看它們有無道德價值和藝術價值，是否富有詩意，是否切合實用。這種性格對科學的發展，尤其是純科學(理論科學)的發展，是十分不利的。

第二是中國人「重實用而輕理論」。

中國科學，以人生日用為目的，以實用為止境。所以科學，因實際需要而產生，亦因需要的滿足而停頓。我們需要造橋，有人會造橋，有人把橋造好了，我們的需要便滿足了。至於橋是怎樣造成的，造橋的理論怎樣，我們中國人是不會重視的。所以，嚴格說來，中國古代無科學，只有科技。中國古代有先進的技術，卻沒有發展成為科學，就是受了這種「重實用而輕理論」的精神的限制。

第三是中國人「重直覺而輕觀察，重內省而不重科學方法」。

中國文化是重視「直覺」的。直覺是一種同情而深入認識事物的方法。它不靠經驗的累積，它不是思索、推理而得的，它是不能用符號或文字語言去表達的。所以中國人不重視邏輯，不重視觀察和實驗的科學方法。直覺特別敏銳的人不可常得，而且直覺的方法是不能傳授的，所以中國科學的發展比較緩慢。」

你話電腦、互聯網係邊「一個人」發明？邊「一個」鬼佬？你講唔講得出？係咪Alan Turing就「發明」左電腦，係咪Timer Bernese-Lee一個人「發明」左互聯網。你睇真啲，例如教科書講愛迪生發明電燈，原來你查個歷史，一直有前人發展緊個概念，例如鉑電燈，而後人亦都一直改變緊個發明品，例如LED跟本同電燈兩件事，所以跟本唔可以話愛迪生發明電燈。電腦如是，現代電腦亦都唔係Turing年代既電腦。

好多科技根本唔係突然彈出黎，係由好唔同年代唔同團隊發展出黎，當中大把東亞人，冇科技係由零開始比一個人突然整出嚟。當然工業革命年代發明係鬼佬整多，因為西方早啲工業革命。但如果你覺得大部份現代科技都係鬼佬整，我諗你比教科書fake左。

bitcoin satoshi中本聰

雖然得個名公開咗
當住係日本人先

弱智仔可能去左搵老母求安慰

改變少少
笑撚死人咩師兄

醒嘅一定係抄，成本低
0到1係質變

你當習帝流架？

真
係都要周街話比人知自己幾咁無知

樓主平行時空
未聽過武肺改變世界

人工智能五十年代開始已經有研究，電子電腦四十年代就已經有，網絡（唔係互聯網）又係五十年代美國軍方發明，飛機又係二十世紀初發明

呢段時期全亞洲最先進嘅日本戰前就啱啱維新完趕緊上西方國家，戰後就窮到燶，你攞呢啲黎比較？

自動織布機
航空母艦
CD
DVD
3D printer
電子相機
flash memory

全部都係日本發明
唔滿意嘅話不如你憑空諗一樣發明出嚟睇下究竟要幾突破先符合你嘅標準？

嫖賭飲吹 定 偷呃拐騙？

真

其實東亞得日本仲有創新

韓國既19文化唔會比中國好好多
好多人都係好保守

至於喺中國就更加易明
科研？
一係 就比領導搶功勞
一係就怕你發現既野威脅政權
中國已經唔係中共國期間無創新
中國近五百年已無重大創新

社會發展太遲
1900年代人地唔憂食 相比亞洲打到殘
人地讀書研究 我地就努力生存
個時當然只係有人地既研究成果

之後重建要大量工程重建 所以填鴨式學育咁要一批咁既人
人地可以物質生活好唔憂同住自然會多人唸學術野
情況到近年先改善

到將來睇下會點先比較公正

至於點解東亞 其他地方冇人先出牛津 個d要睇番歷史
黑死 啟蒙
相比亞洲
滿清當漢人係外族 郁d就殺咁 再前d要睇番其他背景

樓主有咩發明勁過光纖，想知

東亞思想比傳統騎劫曬

外國好著重邏輯/質疑 同埋好多野都係open answer..係外國讀書 一開始都唔適應 好似好多野都冇統一答案咁 有好大空間俾學生發揮 唔似亞洲教育一定有特定答案咁 好局限學生學習

教育問題
亞洲人受西方教育一樣出到一流人才

共產黨咪改變咗世界

緊係偷呃拐騙啦
嫖賭飲吹邊洗智慧

因為亞洲多樓主依種人，好鍾意怨天怨地

有冇諗過西方國家（特別係美國）吸左全世界最勁既大腦（連中層都吸唔少），同本身有合適既土壤（eg: 資金，基建，法例）

pin

市面上d智商test 其實好陝隘
通常係test d圖象推理
所以高分都唔代表咩 最多係你適合做數學家

改變世界來講對比起數理能力
更重要既係creativity. 同夠膽去冒險
Which is 呢樣野來講係東方教育唔鼓勵但西方教育好鼓勵

佢又話呢啲係一變二架喇

試圖去打破果D人，即刻被殺死。

唔係幻想
而係只有東亞人會操IQ 題

幾十年前香港升中用智能測驗
原意係唔好死讀書，測IQ
結果一樣操

守舊 傳統 怕死

十個智商高嘅人同一個智商高九個普通人
邊一邊做到嘢

諗新野姐係唔知賺唔賺到錢，分分鐘會蝕。大公司大財團，唔投資，冇錢研究。咁亞洲點會有新野。

亞洲有錢人一日仲係好 care 錢，唔係去到覺得『錢多，都冇意思既心態』，係永遠都唔會有機多新野走出嚟。

改善人D野，起碼明確點樣賺到錢，蝕極有個譜。

樓主而家咪完美示範緊佢最憎既"東亞人思想"
唔讀科學史唔讀世界歷史唔識科技理論
咩都唔識又發表偉論 人地比論據反駁佢佢就用主觀感受話人唔岩
又唔肯學習吸收人地講咩只係識預設立場

樓主你當陳同佳流㗎

曱甴平算唔算

港父真係波台之恥

因為中國人唔肯傳承技術
永遠諗自己

到下一代又要由0開始學起

最勁果個應該係第一個用工具個非洲人
你地咩歐洲亞洲傻仔都只係1變2

因為領導智商低，
令到智高嘅人冇得發揮

會唔會係因為東南亞人係普遍高
但最高最top果1-2%都係鬼佬

日本人除外

無佢 全世界多將幾多強姦案

iq test其實可以train，齋係呢點其實都可以講iq test本身對測試真實智商來講係冇太大參考價值，係東亞人最鐘意攞呢d test result來打飛機啫

滅撚咗支那之後先有機

就算而家有財力
係呢方面失敗中國一樣都係失敗
只可以不斷靠偷人技術同抄

樓主：智能電話改變世界
我想睇下冇光纖上網的智能電話點樣改變世界

智商同改變世界兩回事
智商分數，數理logic好就夠攞分
改變世界係講領導能力同創意

因為鬼佬有同人鬥嘅心

識做題姐
你以為自己做題叻就真係諗到相對論出黎咩

因為未做就「無可能」

唔只係上網，冇光纖嘅話而家嘅AI技術，科研都全部要倒退返十年以上，普通ethernet係支撐唔到現今嘅龐大嘅運算需求，啲大型嘅超級電腦係要靠光纖嘅駁住啲機。冇光纖唔係冇得上網咁簡單，直情係人類文明倒退

奴性至真

logic野AI都做到la
成個世界得動物係可以錯
種盆花佢都識自動design點樣生長
我種喺騎樓，佢可以生到自己平衡到唔會跌，好勁

人地改變完東亞人坐享其成, 不知幾醒

創意唔等於智商

操邏輯算唔算操IQ?

因為東亞人智商低囉問

東亞地區普遍都係現實，實際主義
無咩冒險精神去突破一d 野
所以現有既野再改造係神級
由頭創新就垃圾級

Iq無得操，如果有就唔會咁多人fail Calculus啦

奶下共搵下錢好過啦，乜撚野改變世界

認真答
第一 平均智商最高唔代表你top1%既人智商最高，而精英其實只會計top n%既人
第二 智商唔係直接等於等於發明能力，你用發明能力做比較係唔make sense
第三 一樣劃時代既發明涉及因素極大，包括教育，政治，文化，甚至運氣，唔係醒就有用，非洲兒童得唔到教育，再醒都係識搵地方打水
第四 你講嗰堆野好多都係上世紀發明，而你個智商測試係咪測上世紀既人先

因為改變世界係睇身家最高嘅個幾千人

真
我就係其中一個

智商高有鬼用，無錢連書都無得讀呀

Calculus點會冇得操

小學水平就算鳩數啦

有堆人學唔識架啦

以前起碼都係大學生仲要識多國語言
宜家就淨係識通商寬衣

猶太人先係

咩叫無份，有冇睇嗰computer science ， math 啲 top conference 有幾多係東亞人 你講嗰啲重大貢獻背後唔係一個人完成㗎喎，有幾多人用internet , Ai , software 係會睇晒明晒背後理論，基本上每一個細節上嘅突破，每一個少少嘅optimization的，都係要一大班好top嘅人，inventor 只係開創先河嘅人，佢唔一定係最大貢獻嘅人

光纖之父”高錕”？

咁即係智商問題啦

文科仔

人地外國200年前已經開始有patent 呢個概念去保護發明家既心血同確保佢地有應得既回報；中國？你個實物都未做出黎，山寨廠已經偷左你個design 賣緊街了。咁既知識產權情況下，邊個夠擔搞發明，或邊個搞到個發明夠膽公開？我係個大陸發明家，我都唔公開，飛去美國將件發明品賣俾大機構拍拍蘿柚移埋民啦，然後美國又多一件新發明。

所以個國家既制度同態度對果個國家發明能力都好重要。

你真係好無知 光纖呢種概念唔單止係for你上網咁簡單 自己做多啲research 先咁串啦
智商高一定唔係你先

岩呀
thats why 話政治，文化好重要
copy right, patent,
同支那山寨文化
你就知點解外國咁多發明而支那剩係識抄

光纖點會唔係⋯⋯

你無光纖，你拎部電腦 上 互聯網 把撚呀

因為智商測驗其實好冇意義

智商測驗入面攞高分嘅人 通常嘅基礎能力高
比如話正常人心算計到雙位數乘法 而佢哋計到三位四位 又或者正常人背一篇文要半個鐘 而佢哋可以10分鐘 5分鐘背完

但以上所有嘢 其實求其搵部低階電腦 就可以屈哂全人類機 人之所以唔可以由機械取代唔係因為呢啲硬性嘅功能勁 而係人有更抽象嘅能力 比如聯想力 創造力 幽默感 直覺 但呢啲嘢唔可以量化 唔方便計分 所以唔會測得到

幾千年帝制 農耕社會普遍居安唔敢挑戰
好少少就日本近幾百年出現下克上
不過都係重性

我覺得因為冇競爭,通常每個朝代只要佔領大部分中國國土然之後再打下少數民族就滿足,附近都唔會有其他大國足夠競爭。挑戰與回應呢本書就係講每個國家發展過程就係回應外來嘅衝突同競爭

上唔到網你連依個po都開唔到啦
仲係到駁

中學讀中環聖若瑟書院 仲關唔關香港事

日本咪又東亞

更重要既係funding
呢個世界橋係唔值錢，proposal先值錢

自己人逼害自己人

考試叻=跟規則走好叻
改變世界就係要打破規則

同意 我都覺得智商test好廢
Test嚟test去都係一啲可以直接用機器就攞滿分嘅題 突出唔出人真正嘅價值

因為窮

free ride哂啲技術

每一個field 嘅top都應該會有亞洲人啦 只不過你唔係留意開嗰範就根本唔會識呢d人 又或者佢地唔係lead住個project先無咁出名
只要係做緊科研嘅人都算係elite
Elite呢d嘢邊有人種之分

咁你咁講，小學係香港讀都計香港啦？佢用中學知識發明光纖架？

1)貪污
2)教育

智商同創意係兩樣嘢

唔關IQ事係政策問題，歐洲國家啲政府都好肯投放資源係呢啲地方到肯出錢出地方出技術，相返除左某幾個大國有幾多個亞洲地區國家肯出錢搞呢啲，連自己啲基本民生問題都未解決得晒

0>1
1>2

如果嗰20個係普通人
相信有19個都唔會係成功人士

又中國四大發明

秒撚咗

外國冇咩人會特登學奧數
係得支那人咁無聊

奴性dna
威權管治忌才 專殺智識份子

我估係因為太聰明 好多野一試覺得行唔通
就放棄

你喜啦 係啦係啦 東亞人永遠出唔到勁人
高錕係中學 學既物理完全同佢之後發明既光纖無關
滿意未

未整咗個武肺出黎囉，仲唔夠改變世界？

比人選擇性回覆

進步依賴嘅好多時都係有勇無謀

父哥又染

因為自私自利, 諗下火藥就知

係啦係啦，你喜啦，人地叫自己做美國人，你就要屈人香港人小學學過1+1=2都幫到佢發明光纖，支那人就係支那人，黃皮膚黑眼睛就係支那人！你先係香港人，再係美國人！冇救架啦你

去晒偷呃拐騙

日本科研勁撚到仆街都話唔計，無知就唔好出黎柒啦

其實差好遠 冇光纖好多野都做唔到

都滿意既

日本叫自己脫亞入歐連佢地都唔認自己係東亞人，又屈鳩人

不過老實講，中國抄得真係好快，改良都改得好快

On9仔真係有樣睇
縮返入老母閪先啦
你講其他point我都贊成
光纖呢樣居然俾你講到一文不值 真係柒夠未

TSMC CEO
AMD CEO
NVIDIA CEO
都係亞洲人

中學時期，高錕又遇上幾位好老師
，其中一位老師啟發他對力的原理深刻印象。高錕並自購課外書籍，學做化學實驗。學以致用，是高錕從童年開始便培養的學習精神。學以致用，自己思想，相信就是奠定高錕日後開創光纖世紀的重要精神和智慧。

香港讀中學仲關唔關事啊 傻西

因為中國一直唔係商業社會
搵到錢就自然有發明
發明完比個政府拎晒彩就無咩人會做

因為東亞國家唔識團結
所以日本最後變戰敗國

因為韓國兩樣缺點都有

現代晶片業囉，AMD蘇媽、 nvidia老黃、台積電 張忠謀

全部都係支那人，內戰移民去台灣做台灣二代，再移去美國做大事

不過除開晶片，日本都仲有新幹線、光學

但普遍都係要離開左東亞先發到圍

EAST BAD, WEST GOOD

東亞人相信講緊華人，日本人同韓國人。華人特性~聰明，但係大部份用個腦黎走精面，炒賣做假貨走私要短時間發達，科研呢啲講緊可能要幾十年先有回報所以咪唔重視，人哋發明咗嘅嘢咪直接copy咪就得囉。日本曾經係影響整個亞洲嘅大國，但戰敗之後連想正式擁有自己嘅軍隊都唔得，出自衛隊去其他國家做人道工作都經常被其他國家批評，一個戴住緊箍咒嘅國家再發達都難以影響全球。南韓發展開始越來越好，但睇落似係連日本都未追得上。

中學時期，高錕又遇上幾位好老師
，其中一位老師啟發他對力的原理深刻印象。高錕並自購課外書籍，學做化學實驗。學以致用，是高錕從童年開始便培養的學習精神。學以致用，自己思想，相信就是奠定高錕日後開創光纖世紀的重要精神和智慧。

點啊 答我啦 關唔關事啊 係都要衝出黎7

真正改變世界嘅突破只有一次就係工業革命 宜家所有技術突破都係副產品

用石器

光纖

原來佢喺中學實驗室發明光纖
STL幾時變左香港既一部分?

改變世界需要傻勁。太聰明唔會做，只需係現有制度擺著數

重點: 中國人不重視邏輯

畫家作曲果d又智商高咩

因為改變世界唔係（淨係）靠高智商，仲有其他能力，例如對事情嘅堅持？

佢已收皮
收左嗲

聰明都有分好多種
有啲人係研究理論嘅天才
但可以不譜人情世故
有啲人學術研究完全唔識
但係好識social走精面

東亞人嘅地方入面
前者比人當垃圾
後者如魚得水
呢個咪分別

東亞人只係識解題
歐美著重既提出疑難同探索真正答案

其實係兩者既教育理念唔同

靠智商來改變世界 太簡單的立論
這樣的討論 同民族復興主義有甚麼不同？
你睇下支那 乜撚都link up to 民族主義的下場是什麼

父哥

喔 原來佢係外國發明光纖同係香港學既物理知識同受啟發係完全無關既
原來 dji創辦人汪滔 係科大畢業 係科大整fyp關於直升機飛行控制系統都係同香港無關 因為佢係大陸先整dji呢間公司
原來 係邊度發明就只可以關嗰嗰地方事 之前既經驗 教育完全係唔關事既 明白曬

唉又要推

條友個名 已射 睇黎射曬入自己腦 所以咁撚弱智

儒家問題
限制創意
限制越過上級

上樑不正下樑歪
上樑呢個體制有問題既話
下樑d人曉飛都無用
一切都係睇最上層條友有無魄力去改變
成功例子：明治維新
失敗例子：
急症室遵守指引，急症室門前都要call白車
教職員唔敢報警，因為會俾校長針對＋炒

第一個hit既電子game 係美國 Atari 果部乒乓波 lor..

冇光纖隨時係連3310 都用唔到，因為2G 通訊年代跨海通訊電纜都已經用晒光纖嚟鋪

佢覺得發明係一個instantaneous既過程，係個腦突然有個燈泡叮一聲就發明左
實際上個idea由構思，試驗，調整到最後推出市場可能係要幾十年

唉所以你話香港N展仔邊有前途，連 optical fibre都淨係”改變少少世界”

因為IQ test 淨係測一種intelligence (仲未計其實佢好唔準）

就算佢準，仲有好多type 佢測唔到

仲講iq test 既人真係好20 世紀

智力高根本唔係成功嘅主要原因

所以點解高分低能呢個現象東亞地區咁普遍

日本人發明藍色LED就係改變世界嘅重要例子，冇咗藍色LED，LED 只能做光線微弱嘅指示燈。

最搞笑係佢講嗰幾樣嘢, 都係因為光纖先可以發展咁快

Which 咩撚野is

你無知姐，四大發明，光纖之父，都係中國人

性格決定一切

遊戲機呢 Sony 任天堂，鬼佬都要打

8股文
中國人唔會突破固有既思維 技術被稱奇淫技巧

毛澤東應該都高智商 撚到成個中國跟佢癲 但係就係帶領支那國文化大倒退 吸埋外國啲劣質思想

平均智商最高≠極端智商最高？

可能對於一般人，高壓填鴨式學習反而有助佢哋發展。你可以想像一般歐美人都會比較自大，相信自己嘅觀念係啱嘅；一般亞洲人就比較謙虛，咁有助於佢哋學深入知識，因為通常要突破原有嘅框假都要拋低舊有觀念。所以我覺得亞洲式教育對於從事一般行業，例如技術性嘅（廚師，汽車技工）甚至係專業嘅（醫生，工程師，律師），填鴨式教育可以將行業入面頂級嘅觀念灌輸比學徒，然後佢哋模仿微調，比歐美崇尚自主學習，learn through trial and error好啲。

但係對於極端高智商個群人（唔係講緊社會精英，而係講緊諾貝爾獎級數嘅人），例如最頂級嘅廚師，科研嘅醫生；需要研發一套新嘅料理或者推翻之前嘅scientific model，佢哋就要自信同埋創造力，亦都要有經驗點樣自主學習，點樣從錯誤中進步。

我見好多人都鬧填鴨式教育，但係對於一般人來講，我覺得呢個方法反而有效。不過我都係受過填鴨式教育嘅苦，學習唔係淨係講有冇效，更加重要嘅係對受教育嘅人來講有冇得着，有冇享受過程。如果兩者比較，絕對係歐美嘅教育比較好，因為填鴨式教育就擺明係囫圇吞棗啦

大家覺得教育應該點樣平衡對社會有效同埋對學生有得著？

香港學既物理知識 全世界得香港可以學物理? 仲要係中學程度

按理閣下既邏輯發明新事物既先決條件係要遇到好老師 咁睇黎閣下一世人都遇唔到一個啟蒙老師

中國四大發明

高智商但個腦空既有鬼用

無光纖啲交通網絡唔會發展到今日啲地步 樓主正一弱智仔

5個東亞佬 每人都有9分智商
5個歐洲人 4個各有5分 另1個就有11分
依嫁要佢地做一條值10分既智商題目
See? 這就是分別

學咗呢套廢中咁就弊囉

日本嘅material science係全球頂尖

不過你肯定又話唔計

呢啲情況平均係冇意義
要有一撮人特別高先有用
另，智商只反應人係academic上嘅能力
改變世界唔係靠讀書叻

其實都有好多係內部參與，只係發明出黎幕前唔係依d人

有錢佬通常唔會載入史冊
文明發展一直都係由科技同人文覺醒推進
以歐洲來講 就係文藝復興啟蒙運動同工業革命
同有錢佬無乜大關係

又柒

東方人嘅智慧用嚟研究人性，所以有好多社會/形而上嘅思想eg春秋九流十家，但往壞處發展就變成利用人性謀取利益（偷呃拐騙）

西方人嘅智慧用嚟研究物性，所以有邏輯有數學有科學有科技，但往壞處發展就變成大殺傷力武器eg核彈、生化武器、世界大戰

呢啲睇平均數最高者
但靠智商改變世界既係個體, 東亞人好似少啲特別高既個體?
同埋由細到大既教學東亞人都係講規舉, 太多框線限制住限制只會安於現狀做好現在, 唔會諗新野

因為要敢於突破先會帶來重大改變
而高智商有一個副作用就係太多時間理智同功利，小心駛得萬年船，尤其係避開挑戰傳統

史丹福大學有份研究指 東亞人考試勁 但入完大學畢業之後啲能力跌晒

日本係受制於島。嚴重缺各方面天然資源
如果俾個內陸佢，真係好難想象會點
可能遊戲已經全部VR（刀劍咁），好多天馬行空嘅嘢都有
所以真係可惜

東方哲學都係比唔上西方哲學嘅體系

日本動畫

規行矩步就天才
到要你當家作主就坐響度
基本上可以用黎描述九成華人

創作能力的確係比歐美人弱

證明了貢獻同iq 無關係

智商高但係拎曬去諗點賺錢，點走捷徑
只會為改變自己生活努力，唔會為個世界出力

基因 > 建制 > 思想 > 性格 > loop
幾千年既專制洗禮而且從來未得到解放

所以咪需要有制度去令班聰明人去做
而東亞國家嘅制度⋯⋯

港父深潛咗？ 未死上嚟報下平安

教育問題大啲 支那有創意個班都係係美國大學同職場浸完先發圍

高錕真係改變咗世界，只係你睇唔到個改變係邊！個層次高過飛機喎。

你幻想一下如果無光纖，頂多做到每秒200-300 k 傳輸data ，會唔會有YouTube ? 智能電話等等嘅出現？

另外，因傳送速度快咗，相應嘅硬件要求都可能會上升，推動咗成個行業嘅發展。

講返呢個post 嘅topic , 係教育嘅問題，亞洲的教育大部份都係spoon feeding。 智商高但唔敢做同人唔一樣嘅事囉

唔會 老子同釋迦牟尼高深過西方好多啦

外人抬舉

唔好當真

咁咪證明iq test係反映唔到實際能力，東亞人唔好再用依樣野黎打飛機

又係呢d扭曲理論 我從來無講過發明先決條件係遇到好老師 係佢話唔關香港事啊嘛 咁佢係香港遇到好物理老師 啟發佢之後既物理道路係咪關香港事lor
係啊全世界都有物理學 咁有無啟發到人發明光纖啊
咁岩香港個幾個好老師啟發到高錕咁咪關香港事lor on9

係到要曲解我 扭曲我觀點 傻西

黎青龍教授 呢個夠地道未？
問題根本就係我哋好撚鐘意互踩
有心嘅踩到變冇心
有能力打壓到走人

dllm。好心你個傻閪躝番去波台啦。
光纖都講到 唔係影響世界 既 level 。

外國人有平均100iq 因為佢地有幾條友1000iq

想問下STL同香港有乜野關係? Harold Barlow原來又係香港人?

成為既得利益者仲同你玩改變？ 傻的嗎 照番之前咁賺錢

其實係因為八百年前比蒙元大屠殺，之後就變成垃圾民族

情況同穆斯林一樣

如果當年唔係窩闊台病死，拔都無班師回朝，一直屠殺屠到去葡萄牙既話，人類係2021年連電燈都無撚得用

智商越高就唔代表一定對世界有貢獻，亦唔代表成就非凡喎，巴菲特全世界最有錢投資人，咁佢係未智商好高？

乜9 stl

NVDA AMD

香港同支那只係當人係零件，根本唔係培養人才，點會咁容易成才

唔識大愛
別人的子女不是子女
反美是工作，留美是生活
共產黨完全表露無遺

唔係嘅話樓主咪錯囉

其實你講得啱，香港係有啲老師好好。但係我覺得一個天才要喺東亞遇到好老師其實好難。你諗吓好似高錕咁嘅偉人一定要有個老師啟發佢，提升佢啲創造力，自主學習能力。喺香港公開考試壓力咁高嘅情況，好多老師都prioritise 知識傳授，趕syllabus，而唔係教學生點樣學習。

我自己都遇過好嘅老師，而且又係物理嘅係中學join PhyO嘅時候佢係教我哋點樣digest大學啲reference book, 佢會搵啲source俾我哋自己研究，深嘅題目佢會教我哋佢係點樣拆解，解決條題目，所以好多謝嗰位老師。

但係呢一類老師絕對係喺歐美會生存得好啲，反而係香港會俾家長投訴：教書方法奇奇怪怪，唔肯操pastpaper，out syl ，出題唔似DSE etc.

係咪腦細胞越多, 就會越聰明?

如果係咁應該驗腦, 作為入學條件

1. 講緊社會思想（無為、王道、法家等等…）同本體上嘅思孝（易、道、禪等等…），唔係哲學（本身「哲學」就係一個西方獨有嘅概念）
2. 即使比較東西方哲學，我都唔認為有體系就一定優於冇體系

因為東亞文化多數係高壓統治 強調社會階級 唔需要好叻/創新者/變革者 只需要安份守己 跟從社會要求同口味嘅人 而叻嘅人好易招人打壓

Standard Telecommunication Laboratories was the UK research centre for Standard Telephones and Cables (STC).

你似乎對高昆既生平一無所知 邊度黎咁多自信一口咬定發明光纖同香港真係有關係

啲東亞人種去到歐美之後有幾會好出眾
儒家思想=毒瘤

二來同語言環境有關
用英文讀理科係一定贏起跑線
睇吓香港英文中學vs中文中學

白人個range大好多，即係蠢嘅好撚蠢，叻嘅就變咗天材
東亞人平均高，無咁大fluctuation咪少D天材同蠢人

係連登講親科技都大開眼界, 成堆不學無術既科盲
屌你老味光纖最多係改變左速度你都講得出
光纖仲可以上網, 仲可以應用係好多地方架大佬

點改變呀，教育制度已經唔得啦，個個都有長處，但又唔比佢地發展，要佢地夾硬讀同一樣野

其實呢樣野已經反映咗黃種人既智商係去到邊

你依d撚樣真係功課都唔駛做就出黎鳩噏
唔講咁深啦, 是但google 下 optic cable application 都知道open source既光纖有幾撚偉大

咁幾廿個普通人(IQ100)有冇一半成功人士？

都係個句 佢係stl發明光纖 咁係咪只可以關stl事啊
以前既教育 知識 經驗 係咪全部都唔關事啊
咁你知唔知佢有幾多條毛啊
你似乎對高昆既生平一無所知 邊度黎咁多自信一口咬定發明光纖同香港真係無關係
你真係on99

窩闊台如果長命多十年，我地依家就電燈都無得用，美國仍然由印第安人掌管，影響就係咁大

科學家研究過Einstein個腦
發現重量同普通人差唔多, 唯獨係surface area 多過常人

東亞人改變世界？
成吉思汗算唔算？
佢直頭影響咗之後幾百年嘅國際時局

睇左十幾頁，都冇咩人敢好似你咁分析東西大不同，而呢樣野先係重點影響到樓主想知既答案
前面都有唔少point, 例如
1.東方填鴨教育vs西方鼓勵創新思想
我都想帶出唔同方向
例如東方食子文化vs西方弒父文化
犧牲未來換黎現在安逸vs敢於否定過去現在，為求更好既未來
而呢d哲學思想影響住東西兩邊關心，注重既野都大不同
串連返前面有人提出東方就抄人地創新既野去改進。即係犧牲創新，賺左面前舊錢先，懶理人人咁做唔會有人願意創新，連政府都帶頭否定創新。而西方係兩個世紀之前已有專利既慨念，支持創新保護佢地辛苦由零諗出黎既野，唔會一個唔該比人抄左去

不嬲都話蒙古人先係黃種人既典範

因為自私

因為智商高搵到錢就嘆緊世界，改變世界？no way。

咁你答到Harold Barlow係邊個國家既人人未

佢喺英國讀緊PhD果陣 係呀高昆的確遇到一個人啟蒙佢 不過人地係University of London既Harold Barlow 真係同香港冇任何關係...

到時文藝復興時代無，地理大發現時代無，工業革命時代無，乜柒都無

歐洲當年好似漢族同穆斯林咁亡族既話，就無現今由歐洲一脈發展出黎既人類文明

成吉思汗係歐洲人黎喎師兄

其實高錕1949年移民香港, 當時本地大學沒有電機工程學系, 去左英國重讀高中再入UCL, 1966年係optic cable研究上拎到成果, 最後同另外兩名美籍科學家分享2009年諾貝爾物理學獎

我諗佢同香港既關係主要係中學science 同身份證
坦白講科學園個粒金蛋都只係沾高錕既光

智商測試本身有缺憾

改彎世界係勇氣同創新力

澄清番：樓主係時事台人，同波台冇關係。

屌harold barlow同香港有無關 關我撚事咩
harold barlow 有幫過高錕 中學個幾個老師一樣有幫過高錕
咁咪即係高錕發明光纖係關香港事lor

仲有無嘢問啊 問題少年

我覺得如果我係一個現代嘅第一世界嘅學術人才，係而家嘅環境即使我喺香港長大都會流向歐美。
1: 知識產權嘅保護，學術自由
2: 比較受專業界認同嘅期刊，研究所，大學都集中係歐美；如果我想我嘅研究改變世界一定要曝光係最多人睇到嘅地方
3: 即使我進修緊，歐美嘅教授同學生都更加熟悉自主學習，係半研究半讀書嘅碩士博士學習階段最有效

只係可憐仲係有部份天才會被埋沒左喺東方傳統文化，因為家庭為本，安逸等等理由冇辦法100%為事業諗。佢哋好容易會被環境說服，放棄衝上最頂端。好多知識型人才都唔係性格上倔強堅強嘅人。

你知唔知咩係光纖

Goodest Logic

Harold Barlow就關你撚事 中學老師就關香港事

冇Harold Barlow邀請高昆加入STL光纖就真係唔關佢事喇

講真真係冇咩用

始終都係有接駁性，反而用冇線物質做媒介好似勁啲，雖然未成熟

只講香港，你睇下年年掉錢落創科，掉足十幾年，N+1咁多間startup
都唔好講舉世知名，跳出香港嘅有邊間你講得出名？
有高智商都走去搵錢啦

因為呢個iq test係偽科學

但光纖無可否認係近世代關鍵嘅發明
科技係累積上嚟，而家有嘅嘢係建基於以前嘅科技慢慢進步。或者咁講如果而家冇光纖，你覺得有冇可能發明無線物質？可能電腦都未必普及到，唔好講話用電腦研究科技
就好似你而家有smartphone 梗係覺得以前啲大哥大電話冇用，但幾十年前呢樣嘢係重要嘅發明，冇人會覺得冇用

好啊
答埋你Harold barlow係英國人 邀請高錕加入stl
香港個幾個老師係香港人 啟發高錕繼續物理既道路

即係英國香港都對高錕既發明有影響
我就prove到係關香港事既

滿唔滿意啊

我覺得係教育問題 由細到大都比人灌輸讀書好等於成功 思想過於死板 好多問題都唔會用到所謂 think outside the box

叻叻豬 你鐘意點就點啦

文化保守 日韓支到依家都極重老屎怱文化 舊時更加嚴重

起步遲 科學起源於歐洲 近代其實追貼番 尤其日本

柒左就認啦
「你鍾意點就點」

259

啱啊 冇果幾位香港老師既啟發 STL都要cancel個optical communication project
我同你都冇得喺度即時討論

吓?!

由鎮反土改三反五反反右大躍進人民公社文革殺4000萬人刷新紀錄
到輸出革命支援亞非拉赤柬北韓打韓戰越戰
到今日搞緬甸政變武裝鎮壓

有邊一樣唔係改變世界?

又準備扮訓了

無錯

狗父咪撚扮訓啦

好⑦

其實我哋好早就做左改變世界=新發明和重大突破嘅presumption. 但係實際上一大堆改進，一大堆微調嘅改變經常被低估。有時有啲小研究，例如發現某藥物喺長遠會帶來副作用，或者完善一啲已有嘅科技加加埋埋改變世界更多，但往往冇辦法claim credit. 好多時候一個偉大嘅科學突破，例如發現咗免疫細胞嘅Pathway攞Nobel prize係大學學院出嚟,呢啲通常係你研究嘅時候收入唔會好可觀。

可能亞洲教育都培養左非常多精英，不過因為佢哋嘅成長環境令佢哋選擇咗舒適，符合市場需要嘅地方發展事業，而無全心投入純學術研究。好似你咁講亞洲人比較實際，鍾意穩定收入同埋得體嘅工作，例如係藥廠幫手研發新藥，或者係加入Samsung, Sony做佢哋嘅項目，但係呢啲冇得credit. 所以會唔會「改變世界嘅永遠係歐美」呢個講法已經不盡正確？

智商嘅量度方法唔全面
唔係一個好嘅metrics 去量度創新

Take risk
咁撚多人衝公墓園都知咩事

真係醒嘅 喺屋企搞研究/發明
一陣又俾兒登仔笑鳩垃圾 人工低

殺人犯問點解社會咁多殺人犯

狗父又柒

打飛機打到外太空，邊鳩個同你講東亞人智商最高

只係平均智商，但個range 可能好窄
西方人可能平均低，但頂尖嗰班個range可以去到好高
當然封閉文化，守舊，群體打壓，明目張膽貪腐，都係重要原因。

唔係呀，日本好多改變世界既野wor

av 女優數目幾何級增長

我唔會否認智力對我地重要性，不過智力只係一種工具，點樣去有效運用係智慧嘅範疇，所以有人開始研究實證智慧

照道理Asian平均智力高好多，應該超英趕美左好耐，but you know

厲害了禾的國
真心

其實讀過香港既大學都知，亞洲人其實真係聰明個白人好撚多
尤其是啲印度佬，數學同coding呢啲要邏輯嘅嘢，佢哋係一點就明，仲會舉一反三，好快就會熟晒
大部份白人讀呢依啲都會讀到一頭霧水

防疫方面係
睇西方防疫只可以用弱智來形容

又屌儒家
有讀儒家都知儒家思想比人騎劫咗
孔子已經可以回應到西方哲學問題
但係比啲識一兩句嘅人彈到一文不值
最後又靠鬼佬研究 先俾你班亞洲犬儒打飛機

一個人無哂手腳都唔會死
所以手腳對人類嚟講唔算好重要

平均真係東亞人高
但個個都平均地平庸
相反西方反而好撚多蠢撚，拖到個平均值好低，但有幾個%嘅天才carry成個歷史進程

但用錯地方呢

可能人地未聽過電話線上網呢
咪隨便講兩句扮下野先

狗閪之父扮訓未

認真討論 點解西方人防疫表現可以咁弱智

無線物質已經有啦，有冇聽過li-fi

光，音已經係

港父勁有學識

智商同你講個啲野無乜關係，工業革命係邊到發生同智商無關，再講 你話東亞人智商高最多咪平均高丁屎咁多，唔代表西方無高智商人，甚至高智商既人少過東方，只係平均智商值少，而唔係高智商人數少

智商同創新未必關事，佢地亦可能太離地，未必同其他人溝通到。

所以要改變世界，除非你真係世界第一，唔係一定要team work。

港父有料

因為東亞係平均值高
美國係1%天才carry99%正常人+蠢西

你呢個講法形容緊現有狀況的確冇錯，我地可以進一步探討有咩導致呢個狀況出現。點解西方培育到唔睇目前利益既科學家vs點解東方精英傾向實際既收益(咩職業都好，都係揾錢至上)
法制上，西方法制比東方法制較完善，商家冇咁易去透過剝削員工黎發展，結果就係需要創新先至較易成功。東方名物黑心企業(就算韓國，日本都有過份OT既情況，唔係淨中國同香港有) 透過剝削員工，就能夠發展壯大公司，導致東方人比西方人現實，覺得唔剝削人就比人剝削，亦成為東方人咁鐘意做老闆既原因(例如可以合法剝削員工，歐美有最高工時，而香港都仲未有)
教育上，西方注重思考，東方注重考試。西方既教育係真係希望學生有用腦諗野，而東方教育就係唔想學生諗野，想佢地照單全收，什或好似中化呢類課程，扼殺思考，只要求單方面吹奏中國文化，亦成功令東西兩邊學生發展成唔同類，結果顯而易見

樓主唔係東亞人，佢勁撚蠢

有用嗰班俾人殺啫

你咁撚認真做咩？死全家啦

因為有權同有錢玩晒 再高智商都冇用
就好似做生意咁 大公司用規模經濟+銀彈戰略就可以搞死你 再屈啲可以copy埋你個ideas

因佢地嘅智商全用於偷呃拐騙

其實根本關鍵係所謂嘅「智商高」根本係廢 現存所有嘅智商評測系統都冇辦法真正辨別聰明嘅人 智商test係用嚟搵弱智 唔係搵聰明人

因為有共產主義

你一去巴薩即刻全家死。

因為唔夠自由

你立刻空難

我唔肯定
但至少我無乜興趣參與改變世界

咁都係statistic啫
佢用一個behavior 去劃分係九唔搭八
但佢從基因去分智商高低係合理㗎喎

墨守成規 保守 少做少錯 唔做唔錯 話知你就算識整時光機 投資者都唔願意冒險同相信

我唔搭飛機咪冇事 傻西

自私貪財

主觀到你 層次之分由你嚟定義？

支那人明白，人情大過天，用曬D時間來研究社會學。點樣弄權，整人。特別玩政治呢家野，其實有幾多人玩得過支那人？

唔關事
嗰啲真係推動世界進程嘅人都未必會喺iq test度考到高分 現存嘅iq test冇一個係真係實用 考到高分都唔係一定真聰明

新四大發明咪又係將人地嘅技術發揚光大

Sony: Am I a joke to you

其實你IQ咁低，點會明白IQ高D人唸嘅野呢？人地IQ高D人根本唔需要發明咩來改變世界囉，人地坐享其成，得來全不費功夫。偷永遠快過自己研究，而自己研究D野，未到最好關頭亦絕不輕易攞出來。呢D就係亞洲人IQ高嘅表現。所以支那偷科技根本就係因為IQ高過頭。但偷得咁高調，就係澤西哥on9姐。咁人地讀幼稚低B班，你地就唔好咁高要求啦。

有無線電㗎嘛戇鳩仔

恕我無知 無線電喺地球廣泛用嚟send file?

得一半

金正日直頭改變左物理學

咁偷呃拐騙都有自己既發展既
間唔中都有新招
對啲水魚都好有效
科興就係其中之一

古代教育唔普及

恕我無知 未有光纖之前係咪冇得喺地球廣泛send file？

父

電話線56k

講錯哂
應該係香港engineering前途暗淡就係社會充斥太多科盲，同時又阻撚住人地發展

咁點解仲係咁窮？

平均高無用 人地出一個超級撒亞人都揪贏你

新西蘭

中庸之道

東亞智商俾樓主拖低晒

日本爭啲食咗亞洲，或者話中國食咗亞洲就可以改變世界

由無到有先叫「改變世界」？
中學畢業未

光纖個改變可以話係同 鑽木取火vs打火機 差唔多

依加最高品質光纖可以去到1km 先有data lose
所以先有你依加上網上得咁開心

就係太高智商.你諗下佛陀.高到成道... 你繼續自己玩啦傻仔

on9人地歐洲中世紀流失晒羅馬同希臘既科技同文化，一樣有文藝復興，仲要超越前人

樓主訓左 大家好停

因為聰明人通常無錢，窮撚係改變唔到世界

個個都冇獨立思考，一味為擦鞋而批鬥。奴才性格永遠甩唔到，再加多個民族癲癇症。種種垃圾思維加埋毒害咗一代又一代，永遠唔會反思，淨係識走精面，偷呃抄搶唔識創新，永遠唔會認錯，自大永遠唔肯花百年時間虛心學習人哋優點...太多。

其實嗰時有啲歐洲人係喺印度收集返啲希羅文明嘅古典返嚟，只能說好好彩有好多古典都叫冇失傳到

收集返嚟學識咗仲可以改良唔係人人做到

Tesla
真正改變世界既人晚年過得好慘

痴撚線

你唔知咩叫無線電

鬼佬好識交流同合作，好多都唔吝嗇講哂自己知嘅事互相學習，反而東亞人好似多閉門造車，可能驚俾人搶功勞啦。三個臭皮匠>諸葛亮

你係咪skip咗電話線個stage
即係我唔否認無線電冇做過medium
但電話線仲廣泛多啲喎

好簡單嘅答案, 西方人係理性主義, 追求真理, 東方人係偏向實用主義

你睇今日香港仲有咁多人信中醫就知咩事, 話咩醫到病就有佢嘅用處, 但好明顯中醫理論已經係完全唔入流, 唔需要再存在係現代社會

你老豆老母點解當初唔用套

高錕中學畢業就去左英國，光纖都係果度發明，基本上唔關東亞事

無線電上網？

唔知呀，解釋下點解無線電可以代替到光纖

唔係永遠 係近代姐

樓豬性格係咁

智商係可以後天訓練出黎

而測試智商0既方法, 係考試

好勁嫁無線電，可以代替到光纖嫁

唔洗擔心
佢會用「」繼續推post

精人出口 笨人出手 結果失先機

仲有群體文化 人地唔會點點點做 佢地一樣都唔會點點點做

日操夜操先有既水平

你黑人黎？咁都講得出

成功需要既野當中，智商只係一部分

你係咪未經歷過56k年代？

槍打出頭鳥
所有人一有權就淨係認點批鬥人

認真答 可能文明都有boom and bust? 其實西方興起算係幾近期既事 公元前同中世紀其實Asian/東歐好Q勁 例如阿拉伯帝國既科學水平 古希臘學術 商代青銅技術 之類 全部都領先九條街

但係近代呢堆全部唔知搞乜

用返電話線上網啦屌

呢個真 中東穆斯林喺蒙古侵略之前都好進步

冇光纖你仲上到連登開垃圾post？

其實古希臘根本就係一枝獨秀, 得佢地係真正研究科學同數學, 其他文明只係發展技術, 同佢地根本無得比

睇完你咁講 已經知個post完左

蒙古真係好癲 一路屠到去波蘭打遍天下無敵手

雖然同無敵既俄國一樣都係衰係日本人手

因為用咗光纖

無光纖父哥分分鐘連搵link睇車點比歐洲足協逼害都做唔到

黎得香港讀白人可以有幾聰明
唔見你搵美國top u白人黎比一樣舉一反三

但係香港人支那人又識變通走精面
日韓反而少

社會風氣

光纖改變少少世界

香港人嘅智慧
就用晒喺炒樓 吸自己民族嘅血
間接殺害下一代 毁滅自己民族

外國人嘅智慧
就用晒喺人類嘅進步 為全世界謀福址
懂得為下一代著想 增加自己民族聲望

唔駛話我踩港撚
係咪事實大家最清楚

事實喎
只係電話線嘅理想化，1變2

連成個傳導嘅方式都唔同 點會係一變二

唔好講直播 連精華都無得睇

直正改變世界既永遠係物流
蒸氣機同牛馬比夠係1 變2

父狗笑撚到我

光纖係令好多嘢1變2

港父

番去訓啦你

1. 就係太聰明，搞啲政治地產霸權出黎，炒炒賣賣，玩死絕大部分人
2. 因為 1. 大部份人變奴隸，冇冒險革命精神，安於打份牛工覺得月入幾皮野好多好滿足，甘於做一世樓奴
3. 好運/叻嘅擺脫左 2. 只會變成 1. 去奴役其他人，唔會諗點改變世界，亦令其他人除左返工冇時間去諗去做其他野，惡性循環

P.S. 只上係形容緊劣等中華民族，高等日本民族比較冇呢個問題出現，對世界亦比較多貢獻

因為東亞講求服從，有智商都只係用來擦鞋，無法做出突破嘅事。

假設東亞人智商高係事實
但冇人話智商高嘅人會創新同領導

我反而覺得所謂智商測係都係測你對世界嘅認知同推論，而呢2樣嘢都唔一定會導致你有更大勇氣改變世界，更聰明做法係順住大勢明哲保身。
所以企出黎帶領人嘅唔係最高智商嘅人。

亞洲文化為家人犧牲無問題，追求家人幸福快樂。西方追求真理同個人成就感，願犧牲家人。1

東亞人在意得失，在意人地點睇，由其中國人要面子。

但西方人就算果樣野錯好多次，只要佢鐘意做或者佢覺得岩，唔太計較得失就去做。

Internet 係英國佬bo

因為香港99.9999%人屋企無車房

獻醜不如藏拙
除咗衛星訊號
你平時用嘅無線電係last mile,都要靠光纖去network backbone
網絡主纜都係用光纖

冇光纖網絡發展會低幾何級數

下下講錢，咪就係狹隘囉，華人剩係識做醫生律師搵錢，鬼佬先諗idea改變世界再講錢

張忠謀

由漢武帝獨專儒術開始儒家以外既學問無人讀
但漢武帝考果隻唔係先秦儒家而係經董仲舒演譯既儒家。
加上儒家思想輕視商業令當時既人得入政府一條出路所以所有人材集中係政府入面同時令社會處於超穩定結構

自從春秋戰國同商鞅變法後權力完全集中係皇帝手
呢種超穩定既社會結構對皇帝黎講百利而無一害
皇帝追求既野好簡單只要我繼續坐呢個位就得啦，如果古代亞洲好似歐洲咁有幾個勢均力敵既國家皇帝都仲會追求進步，不過亞洲就無咁既環境

樓主算唔算證明左東亞人其實好低智商

呢個其實就係近八百年歐洲文明帶領全球既主因

日本幾乎年年都拎諾貝爾獎

光纖就係用來傳遞光

唔只2啦
3456789 都係靠光纖

個post變咗講光纖

熱兵器真係宋代最早發明出黎
但冇講過同現代支國有咩關係
而家個支國只係班人霸住中原塊地
然後將威水野攬上身

算

因為得光簽可以攞黎打飛機

喺亞洲國家啲教育係咪好似 好少鼓勵人做創新果啲

冇着數唔做？

萬能

樓主證明左樓主好低智商

社會風氣

一講d天馬行空野
或者新ideas
甚至有時只係自己既諗法
身邊既人就會：

「算把啦，唔得架」
「你估你係愛迪生 / 喬布斯 / etc 咩？」
「腳踏實地啦」
「冇用架咪on9啦」
「做黎做乜？」
「個個都唔得你估你得？」

其實唔難

鬼佬命都唔去要探索未知領域，結果創造咗地理大發現、大航海時代改變人類；
中國人：要留底照顧父母，唔好移民

冇光纖你download av down到下世紀

因為猶太人仲聰明囉

首先東亞人有得計入去條數入面計既，一定唔會見到貧窮山區低智人士。反而....外國計晒好多低智既入去拉低水平。
有咩居心？

師兄， 柒左就算啦

煉奶術師

咁講係代表你無知

樓主又要扮訓了

冇想像力 思想狹隘 因為社會太多限制

因為有危險就顧自己先，DNA黎，龍的傳人，幾千年內戰

你睇吓你哋啲仆街老細都可以感受到

AMD NVIDA 個CEO咪台灣人囉

係你見識唔夠姐

講得呢句已經block 得

智商高真係冇乜用,有冇聽過聰明反被聰明誤
好似啲中國人咁,佢地係聰明,但係心地唔好呢,用哂啲智商去做壞事
不過日本人算係話左比大家知,發揮到極致既東亞人會係點

香港每年10A狀元都走晒去讀搵錢神科架啦

東亞人 金錢至上 急功近利

高？

日本只有科學依D 唔太講teamwork 既野咁勁
日本公司做野D人最怕同人意見唔岩, 有好既idea 都廢事講出黎同人駁火
你要出一個日本版既steve jobs/elon musk 係極難, 佢地第一日番工就可能已經比人排斥

東亞人智商高根本就係要黎反白人優越論嘅鳩up
仲有傳統上東亞就係一堆小農經濟為主嘅文明
本身就好傾向集體主義 本身就好排斥行為與眾不同嘅人
如果講支那仲要有極龐大嘅官僚系統去控制臣民嘅自由流動
商業亦都只係權力嘅附屬品 平民要上流只有當官
搞到社會上唯一有價值嘅學術就係官學
加上政治哲學all in落法家嗰種愚民弱民嘅論述
呢種體系run咗幾千年嘅自然結果咪就係產生一堆0創造力羊群小農

真

東亞黃人係外在條件已經輸到一棟都冇，唔搵返一樣野吹奏打j咁成個種都唔洗要

講智商又高唔過猶太人，德國日耳曼人智商同東亞人差唔多

唔講以為東亞人平均智商高白人10幾分，一睇原來差距咁少

佢哋係美國教育長大同美國做嘢

智勇雙存才ok

中国文化: STEM係奇技淫巧, 夠用咪得, 剩低的智商用黎自己鬥自己人同玩小聰明咪算

光纖唔係光呀嗎

我咪講左li-fi囉

東亞最大問題係成套文明體系壓抑咗最叻嗰批人嘅發揮
平均智商點點點除咗要黎丁無乜意思

文化既根本咪又係集體智商既表現

錢 權 與智商無關
消息仲最要過智商

因為改變世界除咗智商仲要勇氣。戰爭同科學發明都要take risk，但東亞人嘅智慧就係用嚟依附征服者同規避財政風險。

聰明唔代表有權利

費拉內卷文明同海洋冒險文明既分別

因為高智商嘅人諗嘢有時會太理性
通常啲好誇張改變世界嘅事
嗰啲人你同佢溝通唔到你覺得佢痴線

星期日推一推

因為人民性格

有好多人講到東亞不幸地冇工業革命同發現新大陸先顯得落後人地咁多啫，事實上早喺古希羅時期東亞同歐洲已經有差距

歐洲直接用「東方專制主義」一詞去形容

你講既不幸點解一定係不幸而唔係(基因)智商上既分野先

武漢人唔係東亞人？

條友拖低左東亞人平均智商水平

真，2000年互聯網泡抺爆破，就係好多企業投資者睇中左互聯網技術可以接通世界好勁，但忽略左速度問題。當年速度太慢，56K，根本無人想上網上咁耐。求其收下EMAIL玩下ICQ就算，甚至好多人唔想玩。

因為亞洲人係讀書叻，唔係創新叻。
讀書叻係讀書的智商，創新叻係要有創新智慧。
東亞人IQ高，都係因為東亞人讀書叻。

好似女仔讀書都明顯叻過男仔好多，但真係落場做野，
女仔都未夠男仔叻一樣。

其實智力有得練習提升，又有咩問題 ?
大把小朋友生得愚蠢，大左變聰明
也大把小朋友生得聰明，大左變普通人

發明智力測驗嗰個人本身就係覺得智力係天生，智力如何代表左之後人生成就
呢個唔係提升智力練習，係test黎
如果兩個人智力水平一樣，但係其中一個人靠操呢啲練習係可以提高得分，唔代表佢智力高啲